【獨家●首度承認】堅持下嫁患癌老公 喪夫劉綽琪：佢遺願要我開心

與佘詩曼同屆的97年落選港姐劉綽琪，昔日在大台拍劇兼主持，之後轉投亞視，至○八年決定離開返美發展，一直參與荷里活的製作，鮮有在港露面，更於15年下嫁老外。

不過本刊收到消息，劉綽琪只擁有短暫的婚姻。婚後兩年丈夫患癌病逝。求證劉綽琪，承受喪夫之痛的她，說為圓丈夫遺願，會選擇堅強生活下去。43歲失伴侶的她，近日回港兼顧幕前幕後，重新出發。

上週日（三月四日），本刊發現劉綽琪孖好姊妹張文慈在又一城飲茶，兩個不停有講有笑，剛收拾喪夫之痛。一五年她在網上宣布結婚，據悉她下嫁歐洲籍男子，但丈夫因患淋巴癌於去年初病逝。原來婚前已知丈夫身體狀況，愛得義反顧的她，仍堅持下嫁對方，一起珍惜每分每秒。

「其實婚前Patricia（劉綽琪）已經知道男友患淋巴癌，對方係佢one life one love，佢堅持結婚。」知情者透露。

14歲經歷過母親自殺，婚後的劉綽琪再一次失去生命中重要的人。知情者續說：「雖然一早有心理準備，但畢竟去到嗰一刻，都會唔捨得而傷心。」

其實一六年十月她返港出席老友楊怡的婚宴，原來當時的劉綽琪正面對丈夫病重的痛苦。
「Patricia份人好樂觀，佢話人生能遇到呢個最愛，又同佢開開心心度過最後時光，已經無憾，加上佢有信仰，相信日後可以天家見番，所以更加無悔喺世上日子，同對方做短暫夫妻，佢話會好好咁生活落去，唔想令喺『上面』嘅老公擔心。」

記者向劉綽琪求證喪夫一事，起初有點錯愕的她，停了幾秒才答：「要發生都發生咗，冇乜必要再提。」問她現時心情，她說：「任何人遇到呢啲事，都識用時間去調節，幸好我天生比較開朗，又好早經歷過家人死亡嘅事，所以對生死都容易放得低，有心理準備，所以唔會受太大情緒影響，冇乜大改變，唔使擔心。」
問她丈夫臨終前有冇遺願，她說：「要我開心！」

為完成丈夫的遺願，劉綽琪過得積極。